<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="inspired_shayari">
         <item>सोचने से कहां मिलते हैं
तमन्नाओं के शहर
चलना भी जरूरी है
मंजिल पाने के लिए</item>
        <item>अभी को असली मंजिल पाना बाकी है
अभी तो इरादों का इम्तिहान बाकी है
अभी तो तोली है मुट्ठी भर जमीन
अभी तोलना आसमान बाकी है</item>
        <item>आज बादलों ने फिर साजिश की
जहाँ मेरा घर था वहीं बारिश की
अगर फलक को जिद है बिजलियाँ गिराने की
तो हमें भी जिद है वहीं पर आशियाँ बसाने की</item>
        <item>ना पूछो कि मेरी मंजिल कहाँ है
अभी तो सफर का इरादा किया है
ना हारूंगा हौंसला उम्र भर
ये मैंने किसी से नहीं खुद से वादा किया है</item>

        <item>होके मायूस ना आँगन से उखाड़ो ये पौधे
धूप बरसी है यहाँ तो बारिश भी यही पे होगी।।</item>
        <item>जिंदगी में कभी उदास ना होना
कभी किसी बात पर निराश ना होना
ये जिंदगी एक संघर्ष है चलती ही रहेगी
कभी अपने जीने का अंदाज ना खोना</item>
        <item>अगर सीखना है दिए से तो जलना नहीं, मुस्कुराना सीखो
अगर सीखना है सूर्य से तो डूबना नहीं उठना सीखो
अगर पहुंचना हो शिखर पर तो राह पर चलना नहीं
राह का निर्माण सीखो</item>
        <item>निगाहों में मंजिल थी
गिरे और गिरकर संभलते रहे
हवाओं ने बहुत कोशिश की
मगर चिराग आंधियों में भी जलते रहे</item>
        <item>कोशिश के बावजूद हो जाती है कभी हार
होके निराश मत बैठना ऐ यार
बढ़ते रहना आगे हो जैसा भी मौसम
पा लेती मंजिल चींटी भी… गिर गिर कर कई बार</item>
        <item>परिंदों को मंजिल मिलेगी यकीनन
ये फैले हुए उनके पर बोलते हैं
अक्सर वो लोग खामोश रहते हैं
ज़माने में जिनके हुनर बोलते हैं</item>
        <item>सामने हो मंजिल तो रास्ते ना मोड़ना
जो भी मन में हो वो सपना मत तोड़ना
कदम कदम पर मिलेगी मुश्किल आपको
बस सितारे छूने के लिए जमीन मत छोड़ना</item>
        <item>हवाओं से कह दो अपनी औकात में रहे
हम परों से नहीं हौसलों से उड़ते हैं</item>
        <item>नजर को बदलो तो नजारे बदल जाते हैं
सोच को बदलो तो सितारे बदल जाते हैं
कश्तियाँ बदलने की जरूरत नहीं
दिशा को बदलो किनारे खुद ब खुद बदल जाते हैं</item>
        <item>अगर अब भी खून ना खौला
तो खून नहीं वो पानी है
जो जवानी अपने देश और माँ बाप के काम ना आए
बेकार वो जवानी है</item>
        <item>पानी में तस्वीर बना सकते हो तुम
कलाम को शमशेर बना सकते हो तुम
कायर हैं जो तकदीर पे रोते हैं
जैसी चाहो वैसी तकदीर बना सकते हो तुम</item>
        <item>मंजिल उन्हीं को मिलती है
जिनके सपनों में जान होती है
पंखों से कुछ नहीं होता
हौसलों से उड़ान होती है</item>
        <item>मिल ही जाएगी मंजिल भटकते भटकते
गुमराह तो वो हैं जो घर से निकले ही नहीं</item>
        <item>मुश्किलों से भाग जाना आसान होता है
हर पहलू जिंदगी का इम्तिहान होता है
डरने वालों को मिलता नहीं कुछ जिंदगी में
लड़ने वालों के कदमों में जहान होता है</item>
        <item>अपनी जमीन अपना नया आसमान पैदा कर
मांगने से जिंदगी कब मिली है ऐ दोस्त
खुद ही अपना नया इतिहास पैदा कर</item>
        <item>सफलता एक चुनौती है इसे स्वीकार करो
क्या कमी रह गई देखो और सुधार करो
कुछ किए बिना ही जय जयकार नहीं होती
कोशिश करने वालों की कभी हार नहीं होती</item>
        <item>बुझी शमां भी जल सकती है
तूफान से कश्ती भी निकल सकती है
होके मायूस यूं ना अपने इरादे बदल
तेरी किस्मत कभी भी बदल सकती है</item>
        <item>गम के अंधेरों में खुद को बेकरार ना कर
सुबह जरूर आएगी
सुबह का इंतजार कर</item>

    </string-array>
</resources>