<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="love_shayari">
        <item>अमल से भी माँगा वफ़ा से भी माँगा,
तुझे मैंने तेरी रज़ा से भी माँगा,
न कुछ हो सका तो दुआ से भी माँगा,
कसम है खुदा की खुदा से भी माँगा।</item>
        <item>तुम हँसते हो तो मुझे हँसाने के लिए,
तुम रोते हो तो मुझे रुलाने के लिए,
एक बार हमसे रूठ कर तो देखिये,
मर जायेंगे आपको मनाने के लिए।</item>
        <item>मैने सब कुछ पाया है बस तुझको पाना बाकी है,
कुछ कमी नहीं जिंदगी में बस तेरा आना बाकी है।</item>
        <item>तेरी धड़कन ही ज़िंदगी का किस्सा है मेरा,
तू ज़िंदगी का एक अहम हिस्सा है मेरा,
मेरी मोहब्बत तुझसे सिर्फ लफ़्ज़ों की नहीं है,
तेरी रूह से रूह तक का रिश्ता है मेरा।</item>
        <item>आपके नाम ये खुला पैगाम लिखते हैं,
आपकी याद में गुजरी वो शाम लिखते हैं,
वो कलम भी आपकी दीवानी हो जाती है,
जिससे हम आपका नाम लिखते हैं।</item>
        <item>प्यार दिल में जगा बैठे जो होगा देखा जायेगा,
तुम्हें अपना बना बैठे जो होगा देखा जायेगा,
हमें मालूम था दुनिया हमें बदनाम कर देगी,
लो अब पर्दा हटा बैठे जो होगा देखा जायेगा।
</item>
        <item>दिल ही दिल में तुम्हें प्यार करते हैं,
चुप-चाप मोहब्बत का इजहार करते हैं,
ये जानते हुए भी आप मेरी किस्मत में नहीं,
पर पाने की कोशिश बार-बार करते है।</item>
        <item>जिसको चाहो उसे चाहत बता भी देना,
कितना प्यार है उससे ये जता भी देना,
कि दिल उसका कहीं और ना लग जाए,
करके इज़हार उसके दिल को चुरा भी लेना,
गलती से रूठे कभी तो उसे मना भी लेना,
कि बहुत हसीन होता है ये प्यार का रिश्ता,
कभी ग़लती से भी इसे तोड़ ना लेना।</item>
        <item>अब कैसे कहें कि अपना बना लो मुझको,
अपनी बाहों की क़ैद में समा लो मुझको,
एक पल भी बिन तुम्हारे काटना है मुश्किल,
अब तो मुझसे ही चुरा लो मुझको।</item>
        <item>प्यार का बदला कभी चुका न सकेंगे,
चाह कर भी आपको भुला न सकेंगे,
तुम ही हो मेरे लबों की हँसी...
तुमसे बिछड़े तो फिर मुस्कुरा न सकेंगे। </item>
        <item>किसी मोड़ पर तेरा दीदार हो जाये,
काश तुझे मुझ पर ऐतबार हो जाये,
तेरी पलकें झुके और इकरार हो जाये,
काश तुझे भी मुझसे प्यार हो जाये।</item>
        <item>भंवर से निकलकर किनारा मिला है,
जीने को फिर से एक सहारा मिला है,
बहुत कशमकश में थी ये ज़िंदगी मेरी,
उस ज़िंदगी में अब साथ तुम्हारा मिला है। </item>
        <item>मेरे दिल ने जब भी कभी कोई दुआ माँगी है,
हर दुआ में बस तेरी ही वफ़ा माँगी है,
जिस प्यार को देख कर जलते हैं यह दुनिया वाले,
तेरी मोहब्बत करने की बस वो एक अदा माँगी है।</item>
        <item>नजर से क्यूँ जलाते हो आग चाहत की,
जलाकर क्यूँ बुझाते हो आग चाहत की,
सर्द रातों में भी तपन का एहसास रहे,
हवा देकर बढ़ाते हो आग चाहत की।</item>
        <item>तेरे शहर में आ कर बेनाम से हो गए,
तेरी चाहत में अपनी मुस्कान ही खो गए,
जो डूबे तेरी मोहब्बत में तो ऐसे डूबे,
कि जैसे तेरी आशिक़ी के गुलाम ही हो गए।</item>
        <item>तपती दोपहरी, गरम रेत पर...
ठंडे पानी की बूँदों जैसा काम कर गई...
तेरी आवाज़ जो कल सुनी मैंने...। </item>
        <item>नजरों को तेरे प्यार से इंकार नहीं है,
अब मुझे किसी और का इंतज़ार नहीं है,
खामोश अगर हूँ मैं तो ये वजूद है मेरा
तुम ये न समझना कि तुमसे प्यार नहीं है।</item>
        <item>आसमान पे चाँद जल रहा होगा,
किसी का दिल मचल रहा होगा,
उफ़ ये मेरे पैरों में चुभन कैसी है,
जरूर वो काँटों पर चल रहा होगा।</item>
        <item>माना कि तुम जीते हो ज़माने के लिये,
एक बार जी के तो देखो हमारे लिये,
दिल की क्या औकात आपके सामने,
हम तो जान भी दे देंगे आपको पाने के लिये!</item>
        <item>रग-रग में इस तरह से समा कर चले गये,
जैसे मुझ ही को मुझसे चुराकर चले गये,
आये थे मेरे दिल की प्यास बुझाने के वास्ते,
इक आग सी वो और लगा कर चले गये।</item>
        <item>गुलाब के फूल को हम कमल बना देते,
आपकी एक अदा पर कई गजल बना देते,
आप ही हम पर मरती नहीं... वरना
आपके घर के सामने ताजमहल बना देते।</item>
        <item>उदास आपको देखने से पहले ये आँखे न रहें,
खफा हो आप हमसे तो ये हमारी साँसें न रहें,
अगर भूले से भी ग़म दिए हमने आपको,
आपकी जिंदगी में हम क्या हमारी यादें भी न रहें।</item>
        <item>खुशियों की दामन में आँसू गिराकर तो देखिये,
ये रिश्ता कितना सच्चा है आजमा कर तो देखिये,
आपके रूठने से क्या होगी मेरे दिल की हालत,
किसी आइने पर पत्थर गिराकर तो देखिये।</item>
        <item>दिन रात हम वो हर काम लिख लेते हैं,
तेरी याद में गुजरी हर शाम लिख लेते हैं,
तुझे देखे बिना इक पल भी कटता नहीं,
अकेले में हथेली पे तेरा नाम लिख लेते हैं।</item>
        <item>ना जाने इतनी मोहब्बत कहाँ से आई है उसके लिये,
कि मेरा दिल भी उसकी खातिर मुझसे रूठ जाता है।</item>
        <item>तूने मोहब्बत, मोहब्बत से ज्यादा की थी,
मैंने मोहब्बत तुझसे भी ज्यादा की थी,
अब किसे कहोगे मोहब्बत की इन्तेहाँ,
हमने शुरुआत ही इन्तेहाँ से ज्यादा की थी।</item>
        <item>दिल में छुपी यादों में संवारूँ तुझको,
तू दिखे तो आँखों में उतारूँ तुझको,
तेरे नाम को लव पर ऐसे सजाया है,
सो भी जाऊं तो ख्वाबों में पुकारूँ तुझको।</item>
        <item>जब अपना तुम्हें बना ही लिया,
कौन डरता है फिर ज़माने से,
तुम भी दुनिया से दुश्मनी ले लो,
दोनों मिल जाएं इस बहाने से।</item>
        <item>सिर्फ सितारों में ही होती मोहब्बत अगर,
तो इन अल्फाजों को खूबसूरती कौन देता,
बस पत्थर बनकर रह जाता ताजमहल,
अगर इश्क़ इसे अपनी पहचान ना देता।</item>
        <item>यूँ हर पल हमें सताया न कीजिये,
यूँ हमारे दिल को तड़पाया न कीजिये,
क्या पता कल हम हों न हों इस जहॉ में,
यूँ नजरें हमसे आप चुराया न कीजिये।</item>
        <item>दिल के हर कोने में बसाया है आपको,
अपनी यादों में हर पल सजाया है आपको,
यकीं न हो तो मेरी अॉखों में देख लीजिये,
अपने अश्कों में भी छुपाया है आपको।
        </item>
        <item>रह न पाओगे भुला कर देख लो,
यकीं न आये तो आजमा कर देख लो,
हर जगह महसूस होगी मेरी कमी,
अपनी महफ़िल को कितना भी सजा कर देख लो।</item>
        <item>मेरी आँखों में तुम अपनी परछाइयाँ देख लेना,
फुरसत मिले तो दिल की वीरानियाँ देख लेना,
तुम नहीं जानती गर क्या है तुम्हारी अहमियत,
जरा पलटकर तुम हमारी कहानियाँ देख लेना।</item>
        <item>कतरा-कतरा मैं बहकता हूँ
तिनका-तिनका मैं बिखरता हूँ,
रोम-रोम तू महकता है,
जर्रा-जर्रा मैं तुझमें पिघलता हूँ।
        </item>
        <item>वो प्यार जो हकीकत में प्यार होता है,
जिन्दगी में सिर्फ एक बार होता है,
निगाहों के मिलते मिलते दिल मिल जाये,
ऐसा इतेफाक सिर्फ एक बार होता है।</item>
        <item>ना हीर की तमन्ना है,
ना परियों पर मरता हूँ,
एक भोली-भाली सी लड़की है,
मैं जिससे मोहब्बत करता हूँ।</item>
        <item>अक्सर ठहर कर देखता हूँ
अपने पैरों के निशान को,
वो भी अधूरे लगते हैं...
तेरे साथ के बिना।</item>
        <item>ऐ जिंदगी मुझसे दगा ना कर
मैं जिंदा रहूं ये दुआ न कर
कोई छूता है तुझको तो होती है जलन
ऐ हवा तू भी उसे छुआ न कर।</item>
        <item>हर साँस में उनकी याद होती है,
मेरी आंखों को उनकी तलाश होती है,
कितनी खूबसूरत है चीज ये मोहब्बत,
कि दिल धड़कने में भी उनकी आवाज होती है।</item>
        <item>मोहब्बत की भी देखों ना,
कितनी अजीब कहानी है,
जहर तों पिया मीरा ने,
फिर भी राधा ही दिल की रानी हैं।</item>
        <item>उसके साथ रहते रहते हमे चाहत सी हो गयी,
उससे बात करते करते हमे आदत सी हो गयी,
एक पल भी न मिले तो न जाने बेचैनी सी रहती है,
दोस्ती निभाते निभाते हमे मोहब्बत सी हो गयी।</item>
        <item>एक पल के लिए जब तू पास आता है,
मेरा हर लम्हा ख़ास बन जाता है,
सँवरने सी लगती है ये ज़िन्दगी अपनी,
जब भी तू मेरी बाहों में मुस्कुराता है।</item>
        <item>आँखों की चमक पलकों की शान हो तुम,
चेहरे की हँसी लबों की मुस्कान हो तुम,
धड़कता है दिल बस तुम्हारी आरज़ू में,
फिर कैसे ना कहूँ कि मेरी जान हो तुम।
        </item>
        <item>सर्द हवाओं ने गालों को छुआ है,
शायद तुमने मेरा नाम लिया होगा,
दिल की धड़कन रुक सी गयी है सीने में,
शायद तुमने मुझे थाम लिया होगा। </item>
        <item>अजब मौसम है, मेरे हर कदम पे फूल रखता है,
मोहब्बत में मोहब्बत का फरिश्ता साथ चलता है,
मैं जब सो जाऊँ, इन आँखों पे अपने होंठ रख देना,
यकीं आ जायेगा, पलकों तले भी दिल धड़कता है।</item>
        <item>मेरे आँखों के ख्वाब, दिल के अरमान हो तुम,
तुम से ही तो मैं हूँ , मेरी पहचान हो तुम,
मैं ज़मीन हूँ अगर तो मेरे आसमान हो तुम,
सच मानो मेरे लिए तो सारा जहां हो तुम।</item>
        <item>खुशबू की तरह आसपास बिखर जायेंगे,
सुकून बनकर दिल में उतर जायेंगे,
महसूस करने की कोशिश कीजिये,
दूर होकर भी आपके पास नजर आएंगे।</item>
        <item>आ जाओ किसी रोज तुम्हारी रूह मे उतर जाऊँ,
साथ रहूँ मैं तुम्हारे ना किसी और को नज़र आऊँ,
चाहकर भी मुझे छू ना सके कोई इस तरह,
तुम कहो तो यूँ तुम्हारी बाहों में बिखर जाऊँ।</item>
        <item>तड़प रहीं हैं मेरी साँसें
तुझे महसूस करने को,
खुशबू की तरह बिखर जाओ
तो कुछ बात बने।</item>
        <item>कब आपकी आँखों में हमें मिलेगी पनाह,
चाहे इसे समझो दिल्लगी या समझो गुनाह,
अब भले ही हमें कोई दीवाना करार दे,
हम तो हो गए हैं आपके प्यार में फ़ना।</item>
        <item>अपने दिल की जमाने को बता देते हैं,
हर एक राज से परदे को उठा देते हैं,
आप हमें चाहें न चाहें गिला नहीं इसका,
जिसे चाह लें हम उसपे जान लुटा देते हैं।
        </item>
        <item>चाहा है तुम्हें अपने अरमान से भी ज्यादा,
लगती हो हसीन तुम मुस्कान से भी ज्यादा,
मेरी हर धड़कन हर साँस है तुम्हारे लिए,
क्या माँगोगे जान मेरी जान से भी ज्यादा।</item>
        <item>तेरे हर गम को अपनी रूह में उतार लूँ,
ज़िन्दगी अपनी तेरी चाहत में संवार लूँ,
मुलाकात हो तुझसे कुछ इस तरह मेरी,
सारी उम्र बस एक मुलाकात में गुज़ार लूँ।</item>
        <item>जो तेरे गुलाबी लब मेरे लबों को छू जायें,
मेरी रूह का मिलन तेरी रूह से हो जाये,
ज़माने की साज़िशों से बेपरवाह हो जायें,
मेरे ख्वाब कुछ देर तेरी बाहों में सो जायें,
मिटा कर फ़ासले हम प्यार में खो जायें,
आ कुछ पल के लिये एक-दूजे के हो जायें।</item>
        <item>सपनों की दुनिया में हम खोते चले गए,
मदहोश न थे पर मदहोश होते चले गए,
ना जाने क्या बात थी उस चेहरे में,
ना चाहते हुए भी उसके होते चले गए।</item>
        <item>चलते चलते राह में उन से मुलाकात हुई,
वो कुछ शरमाई फिर सहम सी गई,
दिल तो हमारा भी किया कि कह दे उनसे
अपने दिल की बात...
पर कम्बखत इस दिल की इतनी हिम्मत ही न हुई.</item>
        <item>आपसे रोज़ मिलने को दिल चाहता है​​,​
​कुछ सुनने सुनाने को दिल चाहता है​​,​
​था आपके मनाने का अंदाज़ ऐसा​​,​
​कि फिर रूठ जाने को दिल चाहता है​।</item>
        <item>जो मैं वक़्त बन जाऊं तू बन जाना लम्हा,
मैं तुझमें गुजर जाऊं तू मुझमें गुजर जाये।</item>
        <item>बड़ा मज़ा आता है उसे बार-बार मुझे सताने में,
क्यो भूल जाती है कि नहीं मिलेगा,
कोई मुझसा चाहने वाला इस जमाने में,
नहीं आए यकीं तो फिर आज़माकर देख लेना
कुछ बात अलग है इस दीवाने में,
तारीफ नहीं करता खुद की... मगर ये सच है...
कोई कसर नहीं छोडूंगा तेरा साथ निभाने में। </item>
        <item>कुछ दूर हमारे साथ चलो हम दिल की कहानी कह देंगे,
समझे ना जिसे तुम आँखों से वो बात जुबानी कह देंगे।
        </item>
        <item>हम दिलफेक आशिक़ हर काम में कमाल कर दे,
जो वादा करे वो पूरा हर हाल में कर दे,
क्या जरुरत है जानू को लिपस्टिक लगाने की,
हम चूम-चूम के ही होंठ लाल कर दें।</item>
        <item>मेरी हर नज़र में बसी है तू,
मेरी हर क़लम पे लिखी है तू,
तुझे सोच लूँ तो ग़ज़ल मेरी,
न लिख सकूँ तो वो ख्याल है तू ।</item>
        <item>कब तक वो मेरा होने से इंकार करेगा,
खुद टूट कर वो एक दिन मुझसे प्यार करेगा,
इश्क़ की आग में उसको इतना जला देंगे,
कि इज़हार वो मुझसे सर-ए-बाजार करेगा।</item>
        <item>संगमरमर के महल में तेरी तस्वीर सजाऊंगा,
अपने इस दिल में तेरे ही ख्वाब जगाऊंगा,
यूँ एक बार आजमा के देख तेरे दिल में बस जाऊंगा,
मैं तो प्यार का हूँ प्यासा तेरे आगोश में मर जाऊॅंगा। </item>
        <item>कोई ग़ज़ल सुना कर क्या करना,
यूँ बात बढ़ा कर क्या करना,
तुम मेरे थे, तुम मेरे हो,
दुनिया को बता कर क्या करना,
तुम साथ निभाओ चाहत से,
कोई रस्म निभा कर क्या करना,
तुम खफ़ा भी अच्छे लगते हो,
फिर तुमको मना कर क्या करना।</item>
        <item>तरस रहे हैं बड़ी मुद्दतों से हम,
अपनी मुहब्बत का इज़हार लिख दो,
दीवाने हो जाएँ जिसे पढ़ के हम,
कुछ ऐसा तुम एक बार लिख दो।</item>
        <item>तुम हसीन हो, गुलाब जैसी हो,
बहुत नाज़ुक हो ख़्वाब जैसी हो,
होठों से लगाकर पी जाऊं तुम्हे,
सर से पाँव तक शराब जैसी हो।</item>
        <item>खुशबू की तरह मेरी हर साँस में,
प्यार अपना बसाने का वादा करो,
रंग जितने तुम्हारी मोहब्बत के हैं,
मेरे दिल में सजाने का वादा करो।</item>
        <item>साँसों की माला में पिरो कर
रखे हैं तेरी चाहतो के मोती,
अब तो तमन्ना यही है कि,
बिखरूं तो सिर्फ तेरे आगोश में।</item>
        <item>मिली जब भी नजर उनसे,
धड़कता है हमारा दिल,
पुकारे वो उधर हमको,
इधर दम क्यों निकलता है।</item>
        <item>मोहब्बत की शमा जला कर तो देखो,
जरा दिल की दुनियाँ सजा कर तो देखो,
तुम्हें हो ना जाऐ मोहब्बत तो कहना,
जरा हमसे नजरें मिलाकर तो देखो।</item>
        <item>कुछ मतलब के लिए ढूँढते हैं मुझको,
बिन मतलब जो आए तो क्या बात है,
कत्ल कर के तो सब ले जाएँगे दिल मेरा,
कोई बातों से ले जाए तो क्या बात है..।</item>
        <item>दिल के सागर में लहरें उठाया ना करो,
ख्वाब बनकर नींद चुराया ना करो,
बहुत चोट लगती है मेरे दिल को,
तुम ख्वाबो में आ कर यूँ तड़पाया ना करो...।</item>
        <item>इतना खूबसूरत चेहरा है तुम्हारा
हर दिल दीवाना है तुम्हारा
लोग कहते हैं चाँद का टुकड़ा हो तुम
लेकिन हम कहते हैं चाँद टुकड़ा है तुम्हारा</item>
        <item>यादो’ में रोज़ आ जाते हो
कभी पास भी मेरे आओ तो
ये दुनिया मुझको नहीं भाती
अपनी ही दुनिया मेँ ले जाओ तो I</item>
        <item>हुस्न-ए-बेनजीर के तलबगार हुए बैठे हैं,
उनकी एक झलक को बेकरार हुए बैठे हैं,
उनके नाजुक हाथों से सजा पाने को,
कितनी सदियों से गुनाहगार हुए बैठे हैं।</item>
        <item>कोई मिलता ही नहीं हमसे हमारा बनकर
वो मिले भी तो एक किनारा बनकर,
हर ख्वाब टूट के बिखरा काँच की तरह,
बस एक इंतज़ार है साथ सहारा बनकर..!!</item>
    </string-array>
</resources>