<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="motivational_shayari">
         <item>सपने और लक्ष्य में एक ही अंतर है
सपने के लिए बिना मेहनत की नींद चाहिए
और लक्ष्य के लिए बिना नींद की मेहनत</item>
        <item>अपने अंदर से अहंकार को निकाल कर
स्वयं को हल्का करें
क्योंकि ऊँचा वही उठता है जो हल्का होता है</item>
        <item>जो मंजिलों को पाने की चाहत रखते है
वो समुन्द्रों पर भी पत्थरो के पुल बना देते है</item>
        <item>ज़िन्दगी कुछ साल के Lease पर मिली है
रजिस्ट्री के चक्कर मे ना पड़े
मस्त रहे,स्वस्थ रहे</item>

        <item>जन्नत का हर लम्हा दीदार किया था
माँ तुमने जब गोद मे उठाकर प्यार किया था</item>
        <item>जना थके कभी पैर ना कभी हिम्मत हारी है
हौंसला है ज़िन्दगी में कुछ कर दिखाने का
इसलिए अभी भी सफर जारी है</item>
        <item>हाथ का मजहब नही देखते परिंदे
जो भी दाना दे खुशी से खा लेते है</item>
        <item>हाथ बांधे क्यों खड़े हो हादसों के सामने
हादसें भी कुछ नही है हौंसलो के सामने</item>
        <item>लोग कमियां निकालते रहे मुझमे
मैं खामोशी से सफलता के रास्ते पर चल पड़ा</item>
        <item>अगर कोई व्यक्ति आपसे जलता है तो
                ये उसकी बुरी आदत नही बल्कि आपकी काबिलियत है
                जो उसे ये काम करने पर मजबूर करती है</item>
        <item>ना पूछो कि मेरी मंज़िल कहाँ हैं, अभी तो सफ़र का इरादा किया है, ना हारूँगा हौंसला उम्र भर, ये मैंने किसी से नहीं खुद से वादा किया है</item>
        <item>जिंदगी में कभी किसी अपने का साथ मत छोड़ना, जिंदगी में कभी किसी का दिल मत तोड़ना,
                बस जिंदगी तो उसे ही कहते हैं, जो एक पल में सारा जहां जी लेते हैं।</item>
        <item>बूझी शमां भी जल सकती है, तूफ़ान से कश्ती भी निकल सकती है, होके मायूस यूँ ना अपने इरादे बदल, तेरी किस्मत कभी भी बदल सकती है..ं</item>
        <item>जो खो गया, उसके लिए रोया नहीं करते, जो पा लिया, उसे खोया नहीं करते, उनके ही सितारे चमकते हैं, जो मजबूरियों का रोना रोया नहीं करते.</item>
        <item>उठो तो ऐसे उठो कि फक्र हो बुलंदी को, झुको तो ऐसे झुको बंदगी भी नाज़ करे</item>
        <item>जो मुस्कुरा रहा है उसे दर्द ने पाला होगा, जो चल रहा है उसके पाँव में छाला होगा, बिना संघर्ष के इन्सान चमक नही सकता, जो जलेगा उसी दिये में तो उजाला होगा</item>
        <item>सोचने वालों की दुनिया… दुनिया वालों की सोच से अलग होती है…</item>
        <item>जिस नज़र से आप इस दुनिया को देखेंगे, ये दुनिया आपको वैसी ही दिखेगी।</item>
        <item>सफल होकर हमें दुनिया जानती हैं
और असफल होकर
हम दुनिया को जान जाते है</item>
        <item>वही सफल होता है
जिसका काम उसे निरंतर आनंद देता है</item>
        <item>याद रखना कुछ लोग
हमें उनके मतलब के लिए याद रखते है</item>
        <item>अकेले रहना बहुत अच्छा है
बजाय उन लोगो के साथ रहना
जो आपकी कद्र नही करते</item>
        <item>अच्छी किताबें और अच्छे लोग
तुरन्त समझ नही आते, उन्हें पढ़ना पड़ता है</item>

        <item>अकेले रहना बहुत अच्छा है
बजाय उन लोगो के साथ रहना
जो आपकी कद्र नही करते</item>

        <item>कोई नही यहां एतबार के काबिल
किसी को राज बताओगे…मारे जाओगे</item>

        <item>चार दिन की दुनिया है फिर हिसाब होगा
आज गरीबी में जी ले मेरे दोस्त
कल बादशाहों में अपना नाम होगा</item>

    </string-array>
</resources>